# Contra o aceleracionismo
Historicamente, tem se mostrado uma tática fracassada. Dois exemplos principais dessa tática em um cenário histórico seriam as táticas promovidas pelo Comintern durante o chamado Terceiro Período, bem como a linha do CPUSA durante o início dos anos 30 ("Tem que piorar antes que possa melhorar.") . O Terceiro Período apresentou táticas muito aventureiras devido à análise fundamentalmente incorreta de que o capitalismo global havia entrado em tal crise que seu colapso era inevitável. Isso levou a teorias como "social-fascismo" e ao Partido Comunista Alemão proclamando coisas como "Depois de Hitler, nós!" (E de fato aconteceu, só que não da forma esperada, mas acaso não houvesse segunda guerra e ocupação soviética, não haveria revolução). Muitos comunistas durante este período sentiram que os ataques à classe trabalhadora, a eleição de Hitler e seu mau manejo da economia, a Depressão, etc. iriam revolucionar segmentos de massa do proletariado. Que não apenas foi mostrado como mentira, como destruiu os antigos revolucionários e a massa comunista do KPD, além do regime nazista ter manipulado e doutrinado os trabalhadores, que inabilitou uma possível revolução. O KPD acreditava fortemente que uma frente única contra os nazistas não era necessária e que os trabalhadores mudariam de opinião e reconheceriam que o nazismo era ruim, o que não aconteceu!

Graças ao termo social-fascista, os sociais democratas começaram a por veste fascista no KPD, e baniram sua ala armada, que na época tinha +100 mil. A queda da revolução alemã que podia ter acontecido na década de 30 está em sua adesão excessivamente dogmática a um determinismo histórico que vinha de suas análises do marxismo. Eles acreditavam que o governo de Hitler, e por extensão o capitalismo, estava em seus estertores de morte e inevitavelmente entraria em colapso muito em breve, e que no vácuo caótico de poder que se seguiu eles poderiam tomar o poder pela força revolucionária. Esta crença foi aparentemente validada por vários anos de governos minoritários nomeados altamente instáveis. Mas eles estavam errados. Ninguém se moveu para impedir os nazistas depois que eles tomaram poderes de emergência. Como resultado, eles foram capazes de aniquilar todos os seus rivais (os próprios comunistas!) e consolidar poder suficiente para manter seu governo indefinidamente.

O aceleracionismo é o resultado de uma visão determinista do marxismo e de uma tática e perspectiva hostil à realização de uma revolução proletária. Como podemos ver historicamente, as crises do capitalismo não levam diretamente a um aumento em massa da consciência de classe ou à revolução social, pelo contrário, levam a busca da barbárie e do extremismo populista de direita. Essas crises costumam levar a uma maior concentração de capital e meios de produção em menos mãos, ao corte de serviços sociais, à disseminação da insatisfação entre as pessoas, levando-as a ideologias reacionárias e à reprivatização de indústrias/recursos.
